<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
]>
<section>
  <title>Соглашения документа</title>
  <para>В этом руководстве используются различные стили для выделения текста.
 </para>
  <para>В PDF и бумажной версиях руководства используются шрифты семейства <ulink url="https://fedorahosted.org/liberation-fonts/">Liberation</ulink>. Эти же шрифты будут использоваться для отображения HTML-версии, если они установлены в вашей системе. В противном случае будут использоваться аналогичные шрифты. Red Hat Enterprise Linux 5 и более поздние версии включают в свой состав комплект Liberation по умолчанию.
 </para>
  <section>
    <title>Типографические соглашения</title>
    <para>Для выделения текста используются четыре стиля, которые будут перечислены далее.
  </para>
    <para><literal>Моноширинный жирный шрифт</literal>
  </para>
    <para>Используется для выделения вводимого текста, включая команды оболочки, а также имен файлов, путей и комбинаций клавиш. Пример:
  </para>
    <blockquote>
      <para>Чтобы просмотреть содержимое файла <filename>my_next_bestselling_novel</filename> в текущем каталоге, в строке приглашения оболочки введите <command>cat my_next_bestselling_novel</command> и нажмите <keycap>Enter</keycap> для выполнения этой команды.
   </para>
    </blockquote>
    <para>Приведенный текст содержит имя файла, команду оболочки и имя клавиши, которые выделены моноширинным жирным шрифтом.
  </para>
    <para>Для разделения клавиш в составе комбинаций используется дефис. Пример:
  </para>
    <blockquote>
      <para>Нажмите <keycap>Enter</keycap> для исполнения команды.
   </para>
      <para>Нажмите <keycombo>
          <keycap>Ctrl</keycap>
          <keycap>Alt</keycap>
          <keycap>F2</keycap>
        </keycombo> для перехода в первый виртуальный терминал. Нажмите <keycombo>
          <keycap>Ctrl</keycap>
          <keycap>Alt</keycap>
          <keycap>F1</keycap>
        </keycombo> , чтобы вернуться в сессию X-Windows.
   </para>
    </blockquote>
    <para>В первом примере жирным шрифтом выделено название отдельной клавиши, во втором — комбинаций клавиш.
  Нажатия кнопок мыши обозначаются как <mousebutton>ЛКМ</mousebutton> (левая кнопка мыши), <mousebutton>ПКМ</mousebutton> (правая кнопка мыши).</para>
    <para>Этим же шрифтом выделяются имена классов, методов, функций, переменных и возвращаемые ими значения. Пример:
  </para>
    <blockquote>
      <para>Классы файлов включают <classname>filesystem</classname> для файловых систем, <classname>file</classname> для файлов, <classname>dir</classname> для каталогов. Каждому классу соответствует набор разрешений.
   </para>
    </blockquote>
    <para><application>Пропорциональный жирный</application>
  </para>
    <para>Выделяет системные слова и фразы, что включает имена приложений, текст диалогов, названия меню, текст кнопок, флажков и других элементов графического интерфейса. Пример:
  </para>
    <blockquote>
      <para>В главном меню выберите <menuchoice>
          <guimenu>Система</guimenu>
          <guisubmenu>Параметры</guisubmenu>
          <guimenuitem> Мышь</guimenuitem>
        </menuchoice> для запуска утилиты <application>Настройки мыши</application>. На вкладке <guilabel>Кнопки</guilabel> установите флажок <guilabel>Настроить мышь под левую руку</guilabel> и нажмите кнопку <guibutton>Закрыть</guibutton>, чтобы настроить мышь для левши.
   </para>
      <para>Для вставки специального символа в текстовый файл в <application>gedit</application>, выберите пункт <menuchoice>
          <guimenuitem>Приложения</guimenuitem>
          <guimenuitem>Стандартные</guimenuitem>
          <guimenuitem>Таблица символов</guimenuitem>
        </menuchoice>
    в главном меню. Далее, выберите <menuchoice>
          <guimenuitem>Поиск</guimenuitem>
          <guimenuitem>Найти</guimenuitem>
        </menuchoice> в меню Таблицы символов, наберите имя символа в поле <guilabel>Поиск</guilabel> и нажмите <guibutton>Далее</guibutton>. Найденный символ будет подсвечен в <guilabel>Таблице символов</guilabel>. Щелкните дважды на выбранном символе, чтобы поместить его в поле <guilabel>Текст для копирования</guilabel> и нажмите кнопку <guibutton>Копировать</guibutton>. Теперь переключитесь обратно на gedit, и выберите <menuchoice>
          <guimenuitem>Правка</guimenuitem>
          <guimenuitem>Вставить</guimenuitem>
        </menuchoice> в меню.</para>
    </blockquote>
    <para>Приведенный выше текст содержит имя приложения, названия меню, кнопок и текста элементов графического интерфейса.
  </para>
    <para><command>
        <replaceable>Моноширинный жирный курсив</replaceable>
      </command> или <application>
        <replaceable>пропорциональный жирный курсив</replaceable>
      </application>
  </para>
    <para>Оба типа выделения обозначают изменяемый или заменяемый текст. Курсив сообщает о том, что не следует вводить приведенный текст напрямую, а изменить в соответствии с вашими настройками. Пример:
  </para>
    <blockquote>
      <para>Для подключения к удаленной машине с помощью SSH в строке приглашения выполните <command>ssh <replaceable>имя_пользователя</replaceable>@<replaceable>имя_домена</replaceable></command>. Скажем, имя удаленной машины – <filename>example.com</filename>, а ваше имя пользователя – john, тогда команда будет выглядеть так: <command>ssh john@example.com</command>.
   </para>
      <para>Команда <command>mount -o remount <replaceable>файловая_система</replaceable></command> повторно подключит заданную файловую систему. Например, для <filename>/home</filename> команда будет выглядеть так: <command>mount -o remount /home</command>.
   </para>
      <para>Чтобы просмотреть версию установленного пакета, выполните команду <command>rpm -q <replaceable>пакет</replaceable></command>. Результат команды будет представлен в формате <command>
          <replaceable>пакет-версия-выпуск</replaceable>
        </command>.
   </para>
    </blockquote>
    <para>Обратите внимание на слова, выделенные жирным курсивом - имя_пользователя, имя_домена, файловая_система, пакет, версия, выпуск. Каждое слово это часть шаблона для текста - вводимой части команды или отображаемого системой сообщения.</para>
    <para>Также курсивом выделяются термины, которые встречаются в тексте документа впервые. Пример:
  </para>
    <blockquote>
      <para>Publican — система публикации <firstterm>DocBook</firstterm>.
   </para>
    </blockquote>
  </section>
  <section>
    <title>Соглашения по выделению текста</title>
    <para>Вывод экрана и листинг исходного кода будут отделены от окружающего текста.
  </para>
    <para>Для отображения текста, который вы увидите на экране, используется <computeroutput>моноширинный шрифт</computeroutput>:
  </para>
    <screen>books        Desktop   documentation  drafts  mss    photos   stuff  svn
books_tests  Desktop1  downloads      images  notes  scripts  svgs</screen>
    <para>Для отображения содержимого исходного кода используется <computeroutput>моноширинный шрифт</computeroutput>:
  </para>
    <programlisting language="Java">// Пример кода на языке Java
package org.jboss.book.jca.ex1;

import javax.naming.InitialContext;

public class ExClient
{
   public static void main(String args[]) 
       throws Exception
   {
      InitialContext iniCtx = new InitialContext();
      Object         ref    = iniCtx.lookup(&quot;EchoBean&quot;);
      EchoHome       home   = (EchoHome) ref;
      Echo           echo   = home.create();

      System.out.println(&quot;Created Echo&quot;);

      System.out.println(&quot;Echo.echo(&apos;Hello&apos;) = &quot; + echo.echo(&quot;Hello&quot;));
   }
}</programlisting>
  </section>
  <section>
    <title>Примечания и предупреждения</title>
    <para>Наконец, чтобы привлечь внимание читателя к важной информации, используются три стиля.
  </para>
    <note>
      <title>Примечание</title>
      <para>Примечания обычно содержат дополнительную информацию. Если вы их проигнорируете, это не критично, но вы можете пропустить совет, который, возможно, поможет сэкономить время при выполнении задания.
   </para>
    </note>
    <important>
      <title>Важно</title>
      <para>На информацию, отмеченную как важную, следует обратить особое внимание. Она может включать изменения настроек текущего сеанса или, например, перечень служб, которые нужно запустить, прежде чем обновления вступят в силу. Ознакомление с важной информацией значительно облегчит вашу работу.
   </para>
    </important>
    <warning>
      <title>Предупреждение</title>
      <para>Не стоит игнорировать предупреждения, так как они содержат важную информацию, которая позволит избежать потери данных.
   </para>
    </warning>
  </section>
</section>
